美國國防部將中芯國際等4家中資企業列入黑名單

美國政府星期四(12月3日)正式將中國晶片製造商中芯國際(SMIC)與石油巨頭中國海洋石油(CNOOC)等公司列入企業黑名單，此舉可能使得總統當選人拜登上任之前加劇美中之間的緊張關係。

美國國防部認定4家中資公司被中國解放軍擁有或控制，另外2家分別是中國建設科技有限公司(China Construction Technology)以及中國國際工程諮詢公司(CIECC)。

目前被列入黑名單的中資企業名單已經達到35家。儘管國防部尚未針對這份黑名單採取任何懲罰性措施，不過特朗普總統近期將發布行政命令，阻止美國投資人自明年下半年起購買黑名單當中企業的有價證券。

中國駐美國大使館、中芯國際和中國海油公司暫未回復置評要求。這項消息發布之後，中國海油旗下在香港上市的中國海油股價重挫近14%。

美國認為，中國努力支持企業將新興民用科技用於軍事用途。該名單也是美國針對中國這種做法所採取的廣泛舉措的一部分。

這份“中共軍方企業”名單是根據1999年的法律編制。這項法律要求國防部編制一份由中國軍方擁有或控制的企業名單，國防部於2020年才編制出該名單。今年稍早，海康衛視、中國電信及中國移動都被加入了這份名單。

將四年工作壓縮到兩個月

繼續

香港人歡迎美國制裁行動

華春瑩：你唔可以喧樣對中國人
唔係個個都咁衰嘅

推

I love Trump

侵侵加油

藍屍大舉入手中海油未

我支持中國企業，決定買啲熊仔

good job

nio,小鵬呢,想睇人仆街

HUAWEI